{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010002",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "국립국악박물관"
    },
    "text": "国立クガク・パンムルグァン\\n\nソウル特別市瑞草区南部循環路2406(瑞草洞700)\\n\n1995年2月23日に開館したこの博物館は、延べ建築面積3,348㎡の3階建ての建物です。韓国初の国楽専門博物館として、歴史的·文化的に価値のある6,000点以上の国楽関連資料と遺物を所蔵しています。常設展示室は7つのテーマで構成されており、各種国楽器と国楽関連音響·映像資料250点以上が展示されています。中央ホールである宮中音楽室では、宮中の音楽と舞踊を紹介し、朝鮮時代の屏風や楽器の絵が展示されています。また、朝鮮時代の宮中文化に触れるために、宮中から連行された鄭在を模写した人形や公演映像も展示されています。源流音楽室では、古代楽器の変遷が見られます。古代遺跡出土遺物や古墳壁画の中の楽器にも出会える機会があり、特に「カヤグム製作工房」では、于勒の精神を受け継ぐ楽器場やカヤグムの製作過程を見ることができます。庶民音楽室では、仕事中に興をそそった労働の音楽や祈願の音楽、遊興の音楽などが展示されています。ソンビ音楽室では、朝鮮の思想と文化を導いたソンビたちの音楽館が再現されており、観覧客は風流部屋で昔の楽譜を見ながら楽器を演奏し、風流を体験することができます。世宗音楽室では、世宗大王の音楽的業績に関する展示が行われています。宮廷音楽人室では、宮廷の儀式で音楽と踊りを担当した掌握院や朝鮮の楽人たちと当時使用されていた楽器などの遺物も展示されています。近現代音楽室では、掌樂院という命脈をつなぐ国楽界の人物や国楽名盤などが展示されており、立体映像室では幼児や小学生が韓国音楽を素材にした3D立体映像を鑑賞することができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "国立クガク・パンムルグァンは1995年2月23日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "この博物館はどのような建物ですか？",
            "answer": "国立クガク・パンムルグァンは延べ建築面積3,348㎡の3階建ての建物です。"
        },
        {
            "question": "この博物館は何を所蔵していますか？",
            "answer": "国立クガク・パンムルグァンは6,000点以上の国楽関連資料と遺物を所蔵しています。"
        },
        {
            "question": "常設展示室は何つのテーマで構成されていますか？",
            "answer": "常設展示室は7つのテーマで構成されています。"
        },
        {
            "question": "宮中音楽室では何が展示されていますか？",
            "answer": "宮中音楽室では宮中の音楽と舞踊を紹介し、朝鮮時代の屏風や楽器の絵が展示されています。"
        },
        {
            "question": "源流音楽室では何が見られますか？",
            "answer": "源流音楽室では古代楽器の変遷や古墳壁画の中の楽器に出会うことができます。"
        },
        {
            "question": "庶民音楽室では何が展示されていますか？",
            "answer": "庶民音楽室では労働の音楽や祈願の音楽、遊興の音楽などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "ソンビ音楽室では何が再現されていますか？",
            "answer": "ソンビ音楽室では朝鮮の思想と文化を導いたソンビたちの音楽館が再現されています。"
        },
        {
            "question": "世宗音楽室では何が展示されていますか？",
            "answer": "世宗音楽室では世宗大王の音楽的業績に関する展示が行われています。"
        },
        {
            "question": "宮廷音楽人室では何が展示されていますか？",
            "answer": "宮廷音楽人室では宮廷の儀式で音楽と踊りを担当した掌握院や楽人たちの遺物が展示されています。"
        },
        {
            "question": "近現代音楽室では何が展示されていますか？",
            "answer": "近現代音楽室では国楽界の人物や国楽名盤などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "立体映像室では何を鑑賞することができますか？",
            "answer": "立体映像室では幼児や小学生が韓国音楽を素材にした3D立体映像を鑑賞することができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 522,
        "QA": 486
    }
}